歷史上有南/北越、南/北韓，咁點解中國唔係叫西中，台灣叫東中？

明明都係本來一個國家一開二由唔同政權管治，點解得支那咁撚柒惡？

西台灣 東台灣

我諗兩個分裂出來嘅國家首先面積要相若先會南北東西咁叫，例如南北韓 南北越 東西德都差唔多大。
第二就係南乜北乜通常都唔係正式國名，南北韓人地叫朝鮮同韓國。
第三就係你當然可以叫東中國西中國，但國際上根本連台灣都唔承認，又點會特別叫台灣做另一個中國

西朝鮮

因為台灣自古就唔屬於中國

歷史上有南北朝

北韓叫自己做朝鮮 歷史上啲南X北X 東Y西Y都係由其他人改 方便叫 所有政權都話自己係正統

係你太後生
以前成日會有 自由中國/共產中國 之間分野
正如德國有 聯邦德國/民主德國
依家已經無人提
正如無人用fax機/pager

睇落西德大東德一倍咁多

點會唔承認台灣
大把國家俾台灣護照免簽/落地簽

落地簽姐係咩

我個人認為主要係德國等國冇支那所謂之大一統的觀念，所以可以將一個國家分治都冇問題。

東漢西漢
東羅馬 西羅馬

邊個叫 國民黨 咁廢

如果當年國民黨 可以守住長江南部
咁今時今日就可以出現 北中國, 南中國

南中國 一直經濟發展, 今時今日GDP應該有美國七八成
再加上 南中國 短暫會一直專政, 但長遠都會放權, 然後有民主
香港移交比南中國, 都會有民主

北中國就一直玩文革, 封閉
就算北中國 改革開放都無用, 因為 香港/廣東 都在南中國控制之下
無香港/廣東 經濟支持, 北中國開放完,經濟都係一舊屎咁

咁我承認咁嘅講法的確係有啲問題，但叫得東乜北乜起碼面積都要佔一定份量掛

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

即係你去澳門果種,冇犯罪紀錄既話基本上100%批